<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linia Czasu on Komitet Społeczny Kronika Polskiej Demosceny</title>
    <link>https://kskpd.pl/timeline/</link>
    <description>Recent content in Linia Czasu on Komitet Społeczny Kronika Polskiej Demosceny</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 23:23:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://kskpd.pl/timeline/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Firestarter</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1996_firestarter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1996_firestarter/</guid>
      <description>Atari Falcon nie był popularnym sprzętem i pierwsze demo pojawiło się dopiero w 1996. Nazywało się „Firestarter”. Zostało stworzone przez grupę Shadows podczas Orneta Party. Mimo niewielkiego zasięgu, dema na Falcona, od czasu do czasu, pojawiają się do dziś.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuck the Objects</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1993_fucktheobjects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1993_fucktheobjects/</guid>
      <description>W profesjonalnym wydaniu Mikroklanu głównie o komputerze IBM PC w 1988 roku można było przeczytać, że: „Trudno się ustrzec od wrażenia,że IBM realizuje w Polsce politykę „być ponad”, czyli zaporowe ceny (specjalnie wyższe dla krajów RWPG) i minimalne nakłady na promocję. Przyjęto np. zasadę nie zamieszczania reklam w czasopismach, a udział w targach wynikał w zasadzie… z uprzejmości.” Dwa lata później około 3% czytelników Top Secretu użytkowało komputery klasy PC. Zazwyczaj były to składane klony, tańsze od markowych komputerów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holiday in Moscow</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1989_holidayinmoscow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1989_holidayinmoscow/</guid>
      <description>Jeżeli ktoś miał Amigę w 1989 roku, to mógł zobaczyć pierwsze demo w Polsce na ten komputer. Była to produkcja wspomnianej wcześniej grupy Quartet, czyli „Holiday In Moscow”, które zakodowane zostało przez Duddiego. Znana z C64 grupa zaczęła przechodzić na następną platformę wydając magazyn Kebab. Rok później w numerze trzecim tego periodyku pojawił się raport Mr. Rafa z pierwszego zlotu fanów komputera Amiga. Można było tam przeczytać: „Co bardziej niedoświadczeni nowicjusze rozpoczęli zmagania z najnowszymi grami lub pielgrzymkę od stanowiska do stanowiska w poszukiwaniu najnowszego stuffu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microdemo II</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1987_microdemo_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1987_microdemo_2/</guid>
      <description>W przełomowym 1985 roku Lucjan Wencel nawiązał współpracę z Atari i Peweksem. To dzięki jego inicjatywie na początku tego roku w Przedsiębiorstwie Eksportu Wewnętrznego pojawił się w sprzedaży komputer Atari. Wcześniej zaczęły też docierać zza zachodniej granicy, wraz z kupowanymi tam komputerami, złamane gry, nieliczne z zachodnimi cracktrami (to był zalążek demosceny). Ówcześnie, z powodu braku dostępu do oryginalnych wydań gier, nie istniała lokalna scena crackerska, a dystrybutorzy oprogramowania (w niemal 100% nielicencjonowanego) zadowalali się sprzedawaniem wcześniej już złamanych gier na giełdach i w tzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Problems</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1988_noproblems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1988_noproblems/</guid>
      <description>W 1986 roku sieć sklepów Baltona zaczęła oferować konkurencyjny dla Atari model 8 bitowego komputera, czyli Commodore 64. Miał on premierę w 1982 roku, ale każdego gracza, mimo wysokiej ceny, kusiła ogromna liczba gier. Większość z nich miała efektowne Cracktra i to musiało zainspirować ludzi w Polsce. W 1988 roku powstały dwie grupy Deuter i Quartet. Przy czym ta druga była swoistym fenomenem. Definiowała się zgodnie z zachodnią linią przekazu nie tylko jako grupa demoscenowa, ale także crackerska.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swenty Cola</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1991_swentycola/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1991_swentycola/</guid>
      <description>Jeżeli chodzi o Polskę i Atari ST, to najpierw na giełdach komputerowych zaczęły się pojawiać produkcje grupy Quant. W 1989 roku wydali music disk „The yellow Mix Demo”. Następne lata to przede wszystkim działalność takich grup jak: Team From The East wydającą maga The Voice (1991), czy Atari STe Fan Crew (demo Swenty Cola, 1991).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
