<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Komitet Społeczny Kronika Polskiej Demosceny</title>
    <link>https://kskpd.pl/</link>
    <description>Recent content on Komitet Społeczny Kronika Polskiej Demosceny</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 23:23:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://kskpd.pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ANSI Art</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/ansi_art/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/ansi_art/</guid>
      <description>Sposób przedstawiania treści i odwzorowywania grafik przy użyciu znaków ANSI — liter, cyfr, symboli, znaków specjalnych, patrz CP437 — oraz kolorów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASCII Art</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/ascii_art/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/ascii_art/</guid>
      <description>Sposób przedstawiania treści i odwzorowywania grafik tylko przy użyciu znaków ASCII — liter, cyfr, symboli, znaków specjalnych, patrz ASCII. Prace w ASCII są jednokolorowe, używa się fontów o stałej szerokości znaków (&amp;ldquo;stałym kroju pisma&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigscreen</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/bigscreen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/bigscreen/</guid>
      <description>Ekran do prezentowania prac podczas compo przy użyciu rzutnika. Kiedyś ściana lub prześcieradło, współcześnie bywa lepiej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BigShit Demo part IV</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1987_bigshit4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1987_bigshit4/</guid>
      <description>W 1987 pojawiają się pierwsze muzyczne dema na ZX Spectrum tworzone przez Hackera Chrisa oraz music disk &amp;ldquo;M&amp;amp;Z Musics 2&amp;rdquo; (Macieja Zielińskiego). Co ciekawe te produkcje były definiowane wtedy jako demo, choć nie mały jeszcze cech produkcji z klasycznej demosceny. W 1988/89 pojawiają się kolejne osoby, które tworzyły na ZX Spectrum. Dopiero w 1990 Hacker Chris tworzy program, który zawiera konkretny efekt. A w 1992 powstaje słynne demo grupy Pentagram „LSD Mega Demo” .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chartsy</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/chartsy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/chartsy/</guid>
      <description>Ranking grup demoscenowych wyliczany na podstawie miejsc zajmowanych w →compotach przez prace ich członków.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiptune</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/chiptune/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/chiptune/</guid>
      <description>TBD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compo</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/compo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/compo/</guid>
      <description>Konkurs na demoscenowym party. Compoty są zazwyczaj podzielone na kategorie, z których główne to: music/msx compo, graphics/gfx compo, intro compo oraz prestiżowe demo compo. W zależności od charakteru party i decyzji orgów konkursy mogą dotyczyć innej dowolnej kategorii prac demoscenowych (np. ascii art compo, game compo, animation compo).
Niektóre kategorie ogólne mogą zostać uszczegółowione według odpowiedniego kryterium ograniczającego — objętości kodu (np. 4/64/128 KB intro compo), platformy sprzętowej (np. PC/Amiga/Atari demo compo), techniki (np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copy party</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/copy_party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/copy_party/</guid>
      <description>Zlot osób zajmujących się komputerami pod koniec XX w. Nazwę zawdzięcza podstawowemu celowi obecności na takim spotkaniu, czyli kopiowaniu na dyskietki oraz wymianie programów, prac, zinów i innych materiałów. Przodek party.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cracking</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/cracking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/cracking/</guid>
      <description>Usuwanie (łamanie) komputerowych zabezpieczeń programowych i sprzętowych. Cracking w Polsce rozkwitał głównie w latach 80. XX w. z przyczyn logistycznych (brak możliwości zakupu legalnego oprogramowania) i ekonomicznych (chęć zysku). Dał początek scenie crackerskiej, na której powstawały cracktra. Por. hacking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cracktro</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/cracktro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/cracktro/</guid>
      <description>(ang. crack + intro. wym. kraktro) sekwencja dołączana do programu, którego zabezpieczenia zostały złamane. Najczęściej zawierało wizytówkę w postaci grafiki i ruchomego tekstu (później także oprawę dźwiękową, por. chiptunes), a w nich m.in. informację o grupie crackerskiej odpowiedzialnej za złamanie zabezpieczeń. Choć historycznie cractra są nierozerwalnie związane z praktyką łamania prawa lub umów licencyjnych, bywały małymi dziełami sztuki. Cractro to praprzodek demoscenowego intra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>demo</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/demo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/demo/</guid>
      <description>(z ang. demonstration) produkcja audiowizualna przedstawiana w formie wykonywalnego programu komputerowego. Najczęściej stworzona przez grupę, prezentuje umiejętności programistyczne, muzyczne i graficzne zarówno twórców, jak i platformy sprzętowej. Podczas party dema są najczęściej prezentowane na żywo na odpowiednim sprzęcie. Ważnym aspektem tworzenia dem jest przekraczanie lub twórcze wykorzystanie ograniczeń platformy sprzętowej.
Tradycyjnie demo zawiera kombinację twórczo zaprezentowanych, zsynchronizowanych efektów audiowizualnych, greetsy i listę osób zaangażowanych w jego powstanie. Demo zazwyczaj łączy różne rodzaje sztuki cyfrowej, m.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>demoparty</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/demoparty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/demoparty/</guid>
      <description>Patrz: party</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>demoscena</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/demoscena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/demoscena/</guid>
      <description>Międzynarodowa społeczność osób zajmujących się niekomercyjnym tworzeniem prezentacji audiowizualnych (jeśli myślisz &amp;ldquo;teledyski&amp;rdquo;, to jesteś blisko), czyli dem, a także prac graficznych i muzycznych na różne platformy sprzętowe.
Demoscena to przestrzeń ekspresji twórczej, wymiany wiedzy i doświadczeń oraz życia towarzyskiego.
Początki demosceny jako zjawiska kulturowego w Polsce sięgają lat 80. XX wieku, kiedy mikrokomputery trafiły pod strzechy, zatem wszyscy, nie tylko specjaliści i naukowcy, mogli zająć się programowaniem (a później, w miarę rozwoju oprogramowania, także tworzeniem muzyki i grafiki komputerowej).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firestarter</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1996_firestarter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1996_firestarter/</guid>
      <description>Atari Falcon nie był popularnym sprzętem i pierwsze demo pojawiło się dopiero w 1996. Nazywało się „Firestarter”. Zostało stworzone przez grupę Shadows podczas Orneta Party. Mimo niewielkiego zasięgu, dema na Falcona, od czasu do czasu, pojawiają się do dziś.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>friendship</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/friendship/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/friendship/</guid>
      <description>(ang. przyjaźń) niepisane zasady współżycia społecznego na demoscenie. Osoby związane z demosceną wspierają się zarówno podczas party, jak i w sytuacjach pozascenowych. Mimo oczywistej konkurencji w compotach obowiązuje pewna honorowość, bezinteresowność, wyrozumiałość i kredyt zaufania. Friendship w wielu aspektach przypomina sportowy fair play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuck the Objects</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1993_fucktheobjects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1993_fucktheobjects/</guid>
      <description>W profesjonalnym wydaniu Mikroklanu głównie o komputerze IBM PC w 1988 roku można było przeczytać, że: „Trudno się ustrzec od wrażenia,że IBM realizuje w Polsce politykę „być ponad”, czyli zaporowe ceny (specjalnie wyższe dla krajów RWPG) i minimalne nakłady na promocję. Przyjęto np. zasadę nie zamieszczania reklam w czasopismach, a udział w targach wynikał w zasadzie… z uprzejmości.” Dwa lata później około 3% czytelników Top Secretu użytkowało komputery klasy PC. Zazwyczaj były to składane klony, tańsze od markowych komputerów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grafik</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/grafik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/grafik/</guid>
      <description>Osoba zajmująca się tworzeniem grafik oraz designem produkcji grupowych (demo, intro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafika</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/grafika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/grafika/</guid>
      <description>TBD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>greetsy</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/greetsy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/greetsy/</guid>
      <description>Pozdrowienia dla grup i osób umieszczone w prodce lub pracy. W pewnym sensie o demoscenowym statusie grupy czy osoby świadczy występowanie w greetsach cudzych produkcji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grupa</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/grupa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/grupa/</guid>
      <description>Zespół osób o różnych specjalizacjach zajmujących się tworzeniem produkcji. Główne specjalizacje to: koder, muzyk, grafik; w czasach przed powszechnym dostępem do internetu także swapper, w dzisiejszych czasach także koordynator. W grupie może współpracować więcej osób o tej samej specjalizacji.
Można należeć do więcej niż jednej grupy demoscenowej. Przynależność do grupy tradycyjnie zapisuje się w formacie “Pseudonim / Grupa1^Grupa2^Grupa3” oraz można ją zaznaczać także w indywidualnych pracach. Przynależność obowiązuje do odwołania, zazwyczaj jest powodem do dumy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hacking</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/hacking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/hacking/</guid>
      <description>Nie jest to termin stricte demoscenowy, jednak jest niezbędny do zrozumienia korzeni kultury cyfrowej. Pod koniec zeszłego wieku hacker to była osoba zajmująca się znajdowaniem i badaniem ograniczeń programowych i sprzętowych. Hacking umożliwiał wykorzystanie komputerów i mikrokomputerów do zadań nieprzewidzianych przez ich konstruktorów (na przykład wyświetlanie większej liczby kolorów na ekranie, podłączanie peryferiów zaprojektowanych do innych modeli itp.). Por. cracking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holiday in Moscow</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1989_holidayinmoscow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1989_holidayinmoscow/</guid>
      <description>Jeżeli ktoś miał Amigę w 1989 roku, to mógł zobaczyć pierwsze demo w Polsce na ten komputer. Była to produkcja wspomnianej wcześniej grupy Quartet, czyli „Holiday In Moscow”, które zakodowane zostało przez Duddiego. Znana z C64 grupa zaczęła przechodzić na następną platformę wydając magazyn Kebab. Rok później w numerze trzecim tego periodyku pojawił się raport Mr. Rafa z pierwszego zlotu fanów komputera Amiga. Można było tam przeczytać: „Co bardziej niedoświadczeni nowicjusze rozpoczęli zmagania z najnowszymi grami lub pielgrzymkę od stanowiska do stanowiska w poszukiwaniu najnowszego stuffu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ident</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/ident/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/ident/</guid>
      <description>Identyfikator otrzymywany podczas wejścia na party. Zazwyczaj wielkości wizytówki, często zaprojektowana zgodnie z wzornictwem danego party, z miejscem na wpisanie swojego nicka i grupy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intro</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/intro/</guid>
      <description>Krótkie demo o ograniczonej objętości kodu. Pliki wykonywalne najczęściej mieszczą się w 4 KiB lub 64 KiB. Niewielki rozmiar osiąga się dzięki zaawansowanym sztuczkom optymalizacyjnym, jak również algorytmicznej generacji muzyki, grafiki czy obiektów trójwymiarowych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>invitka</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/invitka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/invitka/</guid>
      <description>(z ang. invitation) zaproszenie na planowane party. Zgodnie z tradycją demosceny invitki są małymi dziełami sztuki, czy to w postaci statycznego ascii artu, czy krótkiego dema (invitro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>koder</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/koder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/koder/</guid>
      <description>(z ang. coder) osoba zajmująca się kodowaniem, czyli programowaniem dem i inter. Predyspozycją do kodowania jest znajomość jakiegokolwiek języka programowania.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kompo</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/kompo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/kompo/</guid>
      <description>Patrz compo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kompot</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/kompot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/kompot/</guid>
      <description>Patrz compo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>koord</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/koord/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/koord/</guid>
      <description>(koordynator) osoba w grupie zajmująca się organizacją prac nad produkcją dema. Współcześnie może zajmować się tym osoba pilnująca terminów i spójności designerskiej bez dodatkowych funkcji, wcześniej rolę tę odgrywała dowolna osoba w grupie, często koder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lameriada</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/lameriada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/lameriada/</guid>
      <description>Por lamerstwo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lamerstwo</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/lamerstwo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/lamerstwo/</guid>
      <description>(z ang. lame, czyli ułomny, słaby) zachowanie poniżej specyficznych demoscenowych standardów. Przykłady z życia: stworzenie dema, które nie uruchamia się poza maszyną kodera; zeskanowanie ilustracji i wystawienie jej na compo jako własnej pracy; sprzeniewierzenie opłat za wstęp na party. Lamer = cienias. Dziś określenie używanie raczej prześmiewczo lub w sytuacjach ocenianych jako nieoptymalne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microdemo II</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1987_microdemo_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1987_microdemo_2/</guid>
      <description>W przełomowym 1985 roku Lucjan Wencel nawiązał współpracę z Atari i Peweksem. To dzięki jego inicjatywie na początku tego roku w Przedsiębiorstwie Eksportu Wewnętrznego pojawił się w sprzedaży komputer Atari. Wcześniej zaczęły też docierać zza zachodniej granicy, wraz z kupowanymi tam komputerami, złamane gry, nieliczne z zachodnimi cracktrami (to był zalążek demosceny). Ówcześnie, z powodu braku dostępu do oryginalnych wydań gier, nie istniała lokalna scena crackerska, a dystrybutorzy oprogramowania (w niemal 100% nielicencjonowanego) zadowalali się sprzedawaniem wcześniej już złamanych gier na giełdach i w tzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>msx</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/msx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/msx/</guid>
      <description>Porównaj muzyka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>muzyk</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/muzyk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/muzyk/</guid>
      <description>Osoba zajmująca się tworzeniem muzyki oraz oprawy dźwiękowej produkcji grupowych (demo, intro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>muzyka</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/muzyka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/muzyka/</guid>
      <description>Muzykę demoscenową można umownie podzielić na chiptune, oldschool i newschool. Chiptune i oldschool to w szczególności utwory wykorzystujące możliwości układów dźwiękowych komputerów 8- i 16-bitowych. Tam dźwiękami dostępnymi do aranżacji utworu mogą być fale generowane przez układy elektroniczne (głównie sprzęt 8-bit, komputer jest instrumentem muzycznym) lub złożone, odtwarzane sample (próbki dźwiękowe, głównie sprzęt 16-bit i niektóre 8-bitowce). W zależności od sprzętu dostępna jest ograniczona liczba równoległych ścieżek dźwiękowych, zwykle trzy lub cztery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nick</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/nick/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/nick/</guid>
      <description>Pseudonim. Każda osoba ma jakiś. Na demoscenie można znać kogoś od 30 lat i nigdy nie poznać nazwiska.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Problems</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1988_noproblems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1988_noproblems/</guid>
      <description>W 1986 roku sieć sklepów Baltona zaczęła oferować konkurencyjny dla Atari model 8 bitowego komputera, czyli Commodore 64. Miał on premierę w 1982 roku, ale każdego gracza, mimo wysokiej ceny, kusiła ogromna liczba gier. Większość z nich miała efektowne Cracktra i to musiało zainspirować ludzi w Polsce. W 1988 roku powstały dwie grupy Deuter i Quartet. Przy czym ta druga była swoistym fenomenem. Definiowała się zgodnie z zachodnią linią przekazu nie tylko jako grupa demoscenowa, ale także crackerska.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oldschool</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/oldschool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/oldschool/</guid>
      <description> Jako kategoria compo: prace na komputery 8- i 16-bitowe. Jako określenie przymiotnikowe: coś wiekowego lub związanego ze starą tradycją.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>org</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/org/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/org/</guid>
      <description>Osoba odpowiedzialna za (współ)organizację party. Zakresy odpowiedzialności orgów są różne w zależności imprezy. Do podstawowych zadań orgów należą: rezerwacja i przygotowanie partyplace, wykonanie lub zamówienie invitek i identów, rozgłoszenie informacji o terminie i miejscu party, ustalenie zasad konkursów i głosowań, przyjmowanie zgłoszeń i prodek do compo, obsługa przyjezdnych na wejściu, dbanie o zaplecze techniczne i przebieg compotów i koncertów, przygotowanie votek i głosowań, przekazanie nagród, szukanie sponsorów i prowadzenie rozliczeń.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>party</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/party/</guid>
      <description>(demoparty) festiwal demoscenowy poświęcony →pracom tworzonym na jednej lub wielu platformach sprzętowych lub towarzyskiemu spotkaniu osób związanych z demosceną. Podczas party zazwyczaj odbywają się compoty, czasem także koncerty na żywo muzyków demoscenowych, kwitnie życie towarzyskie i wymiana doświadczeń.
Tradycyjnie przed party publikowane są invitki. Trafiają do portali i serwisów tematycznych oraz do organizatorów innych parties, którzy wyświetlają je na →bigscreenie w ramach compotów lub poza konkursem.
Większość znanych polskich party organizowane cyklicznie: AmiParty (Amiga, od 2015, Chełm), Decrunch (multiplatform, od 2015, Wrocław), JagNES Fest (konsole, od 2017, Starogard), Silly Venture (Atari, od 2000, Gdańsk), Speccy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partyplace</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/partyplace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/partyplace/</guid>
      <description>Miejsce, w którym odbywa się party. Najczęściej budynek szkoły lub klubu wynajęty przez orgów. Tradycyjnymi elementami spotykanymi na partyplace są: infodesk (miejsce, w którym można się zarejestrować oraz pobrać ident i votkę), bigscreen, czasem także sleeping room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prodka</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/prodka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/prodka/</guid>
      <description>Dowolna praca wystawiona na compo. Prace stworzone, podpisane i udostępnione przez scenowca lub grupę w środowisku, ale niewystawione na compo, to po prostu “prace”. Demoscenową pracę można stworzyć dowolną techniką i realizować na dowolnym sprzęcie, także nie-elektronicznym.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>produkcja</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/produkcja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/produkcja/</guid>
      <description>por. prodka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rulez</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/rulez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/rulez/</guid>
      <description>(z ang. to rule, rządzić, w 3os.lp rules) jeden z najpopularniejszych tradycyjnych okrzyków wyrażających uznanie dla produkcji i jej twórców, a także przywiązanie do danej grupy czy sprzętu. Por. suxx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scenowiec</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/scenowiec/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/scenowiec/</guid>
      <description>(rzadziej: demoscenowiec lub z ang. scener) osoba związana z twórczością demoscenową. Scenowiec ma charakterystyczny pseudonim, wystawia swoje prace i głosuje w compotach, jeździ na party, często należy do grupy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sleeping room</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/sleeping_room/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/sleeping_room/</guid>
      <description>Przestrzeń przeznaczona na nocleg dla osób przybywających na party, które trwa dłużej niż jeden dzień. Zazwyczaj składa się z podłogi i drzwi, czasem także z okna. Obecność prysznica na partyplace nie jest domyślna. Tradycyjnie w sleeping roomie można spać, grać oraz stosunkowo bezpiecznie przechować bagaż i sprzęty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sprzęt</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/sprzet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/sprzet/</guid>
      <description>W ogólności komputery i urządzenia elektroniczne, na które można tworzyć prace, w szczególności także systemy operacyjne. Demoscenową pracę można stworzyć dowolną techniką i realizować na dowolnym sprzęcie, także nie-elektronicznym.
W powszechnym użyciu jest jednak tradycyjny podział przydatna przy organizacji compo na party. Oto niektóre sprzęty i systemy (w nawiasach podkategorie):
 Acorn (Atom, Electron, Archimedes) Amiga (OCS/ECS, AGA, PPC/RTG) Amstrad (CPC, Plus) Apple (II, II GS) Atari (Falcon 030, Jaguar, Lynx, ST, STe, TT 030, VCS, XL/XE) BBC Micro Electronika (BK-0010/11M) Commodore (16/116/plus4, 64, 64 DTV, 128, VIC-20) Dreamcast Gameboy (Advance, Color) Gamecube GamePark (GP2X, GP32) Intellivision MacOS (Intel, PPC) MSX (2, 2 plus, Turbo-R) NEC TurboGrafx/PC Engine Nintendo (64, DS, Wii) Oric PC (MS-DOS, Linux, Windows, FreeBSD) Playstation (2, 3, Portable) Pokémon Mini Raspberry Pi SAM Coupé SEGA (Game Gear, Genesis/Mega Drive, Master System) SGI/IRIX Sharp MZ SNES/Super Famicom Spectravideo 3x8 TI-8x (68k, Z80) TIC-80 TRS-80/CoCo Vectrex Wonderswan XBOX (360) ZX (Enhanced, Spectrum, ZX-81)  Platformą może być także język programowania lub skryptowania, np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>suxx</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/suxx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/suxx/</guid>
      <description>(z ang. to suck, ssać, w 3os.lp sucks) jeden z najpopularniejszych tradycyjnych okrzyków wyrażających brak uznania dla produkcji i jej twórców, a także niechęć do danej grupy czy sprzętu. Por. rulez i lamerstwo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>swapper</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/swapper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/swapper/</guid>
      <description>(od ang. swap — wymiana, zamiana) osoba w grupie zajmująca się dystrybucją materiałów w jej imieniu oraz wymianą z innymi swapperami. Predyspozycjami do swappowania były: sieć kontaktów towarzyskich, wypełniony adresownik (papierowy zeszyt, gdzie alfabetycznie wpisywało się adresy i telefony znajomych) i bliskość poczty, a później także dostęp do usług i amatorskich sieci komputerowych BBS/Fidonet.
Materiały cyfrowe były początkowo rozsyłane na zamówienie na dyskietkach 5,25” i 3,5”, a potem płytach CD, które swapper/ka wypełniał/a pracami grupy, pracami znajomych, zinami i innymi materiałami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swenty Cola</title>
      <link>https://kskpd.pl/timeline/1991_swentycola/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/timeline/1991_swentycola/</guid>
      <description>Jeżeli chodzi o Polskę i Atari ST, to najpierw na giełdach komputerowych zaczęły się pojawiać produkcje grupy Quant. W 1989 roku wydali music disk „The yellow Mix Demo”. Następne lata to przede wszystkim działalność takich grup jak: Team From The East wydającą maga The Voice (1991), czy Atari STe Fan Crew (demo Swenty Cola, 1991).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>votka</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/votka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/votka/</guid>
      <description>Karta do głosowania podczas compotów na party. Każda osoba uprawniona do głosowania według zasad danego party oddaje na niej głosy podczas compo, przyznając punkty kolejnym prodkom. Po zakończeniu compo głosy są zliczane przez orgów lub wyznaczonych ochotników, na ich podstawie wyłaniane są zwycięskie prace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zin</title>
      <link>https://kskpd.pl/slownik/zin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kskpd.pl/slownik/zin/</guid>
      <description>TBD</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
