<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://kskpd.pl/pl/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://kskpd.pl/pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Niematerialne - przekaż dalej</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/projekty/album-demoscena-jako-wspolnota/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/projekty/album-demoscena-jako-wspolnota/</guid>
      <description>Dzięki wsparciu Narodowego Instytutu Dziedzictwa w ramach programu &amp;ldquo;Niematerialne &amp;ndash; przekaż dalej&amp;rdquo;, oraz przy współpracy z wyśmienitym socjologiem dr. Patrykiem Wasiakiem, wydaliśmy album pt. &amp;ldquo;Polska Demoscena jako wspólnota. Nieformalne praktyki kontaktów polskiej demosceny&amp;rdquo;.&#xA;Naszym celem było zgromadzenie, utrwalanie i upowszechnienie wiedzy o praktykach komunikacji i tworzeniu własnej identyfikacji polskiej demosceny. Tej samej demosceny, którą udało nam się wpisać na Krajową Listę Niematerialnego Dziedzictwa Kulturowego.&#xA;Coraz mniej osób pamięta wysyłanie listów oraz dystrybucję dem na dyskietkach.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wydaliśmy album!</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/blog/wydali%C5%9Bmy-album/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/blog/wydali%C5%9Bmy-album/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dzięki wsparciu Narodowego Instytutu Dziedzictwa w ramach programu &amp;ldquo;Niematerialne &amp;ndash; przekaż dalej&amp;rdquo;, oraz przy współpracy z wyśmienitym socjologiem dr. Patrykiem Wasiakiem, wydaliśmy album pt. &amp;ldquo;Polska Demoscena jako wspólnota. Nieformalne praktyki kontaktów polskiej demosceny&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jubileuszowa Gala UNESCO</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/blog/jubileuszowa-gala-unesco/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/blog/jubileuszowa-gala-unesco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nasza reprezentacja w składzie Andrzej angelo Lichnerowicz oraz Łukasz zenial Szałankiewicz została zaproszona na &lt;a href=&#34;https://nid.pl/2023/10/07/swieto-niematerialnego-dziedzictwa-kulturowego-2/&#34;&gt;Obchody święta niematerialnego dziedzictwa kulturowego w Zakopanem&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mamy To!</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/blog/mamy-to/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/blog/mamy-to/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Twórczość naszej demosceny niniejszym należy do cyfrowego dziedzictwa polskiej kultury.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A teraz zapnijcie pasy, bo będzie elegancko. Dzięki zaangażowaniu społeczności polskiej demosceny Andrzej Lichnerowicz i Kaja Mikoszewska z Komitetu Społecznego Kronika Polskiej Demosceny stworzyli i złożyli wniosek o wpis na Krajową Listę Niematerialnego Dziedzictwa Kulturowego. Dziś dotarł do nas podpisany dokument. Wniosek został przyjęty.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polski Wpis Unesco</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/projekty/polski-wpis-unesco/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/projekty/polski-wpis-unesco/</guid>
      <description>Demoscena to międzynarodowa społeczność tworząca cyfrowe dzieła audiowizualne. Narzędziami artystów i artystek są urządzenia elektroniczne. Programy, muzyka i grafika powstają na najróżniejszym sprzęcie komputerowym i często przekraczają jego założenia techniczne — w imię sztuki.&#xA;Komitet Społeczny “Kronika Polskiej Demosceny” ściśle współpracował z zespołami demoscenowymi, organizacjami kulturalnymi oraz z osobami prowadzącymi badania naukowe dotyczące kultury i sztuki cyfrowej.&#xA;Całość zaczęła się gdzieś w 2019 roku, od tweeta ogłaszającego powstanie międzynarodowej inicjatywy The Art of Coding, mającej na celu uznanie twórczości demoscenowej jako rzemiosła i sztuki, których rozwój jest częścią współczesnej historii ludzkości.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demoscena X UNESCO</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/blog/demoscena-x-unesco/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/blog/demoscena-x-unesco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;W ten weekend odbyła się prelekcja Andrzeja &amp;ldquo;unjello&amp;rdquo; Lichnerowicza pt. &amp;ldquo;Demoscena: dziedzictwo cyfrowe UNESCO&amp;rdquo;. Stało się to na multiplatformowym demoparty, organizowanym przez polską demoscenę &lt;a href=&#34;https://xenium.rocks/&#34;&gt;Xenium&lt;/a&gt; 2021.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demoscena to kultura cyfrowa</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/page/sztuka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/page/sztuka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Demoscena to międzynarodowa społeczność tworząca cyfrowe dzieła audiowizualne. Narzędziami artystów i artystek są urządzenia elektroniczne. Programy, muzyka i grafika powstają na najróżniejszym sprzęcie komputerowym i często przekraczają jego założenia techniczne — w imię sztuki. Komitet Społeczny „Kronika Polskiej Demosceny” ściśle współpracuje z zespołami demoscenowymi, organizacjami kulturalnymi oraz z osobami prowadzącymi badania naukowe dotyczące kultury i sztuki cyfrowej.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liczy się Technika</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/page/technika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/page/technika/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Twórczość demoscenowa jest nierozerwalnie związana z techniką komputerową. Sztuka cyfrowa zaczęła powstawać w Polsce moment po pojawieniu się pierwszych mikrokomputerów. Od tej pory rozwija się, niejednokrotnie przekraczając założenia techniczne systemów komputerowych.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zespół</title>
      <link>http://kskpd.pl/pl/page/o-nas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://kskpd.pl/pl/page/o-nas/</guid>
      <description>Wywodzimy się ze środowiska polskiej demosceny, które zna nas pod pseudonimami artystycznymi. Oto nasze prawdziwe nazwiska:&#xA;Andrzej Lichnerowicz Łukasz Szałankiewicz Kaja Mikoszewska Bartosz Rakowski Filip Kuźmiński Przemysław Ostrowski Daniel Koźmiński Luiza Bojczuk Marcin Rusinowski </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
